# Changelog

### 1.0.10

- Добавлен параметр конфигурации `escape_code`. Для его использования должны быть установлены препроцессоры [EscapeCode и UnescapeCode](https://foliant-docs.github.io/docs/preprocessors/escapecode/).

### 1.0.9

- Значения атрибутов псевдо-XML-тегов обрабатываются как YAML.
- Добавлена возможность использовать одинарные кавычки для включения значений атрибутов псевдо-XML-тегов.
- Добавлены YAML-теги `!Project_path` и `!Rel_path`.

### 1.0.8

- Восстановлен тихий режим.
- Добавлен метод `output ()` для использования в препроцессорах.

### 1.0.7

- Удален спиннер, сделанный с помощью Halo.
- Отменён тихий режим, потому что он бесполезен, если расширения могут записывать что-либо в STDOUT.
- Показывает полные трассировки в режиме отладки, записывает полные трассировки в логи.

### 1.0.6

- CLI: если аргументы не предоставлены, то печатает справку.
- Исправлен шаблон поиска тегов в препроцессоре [_unescape](https://foliant-docs.github.io/docs/preprocessors/escapecode/).

### 1.0.5

- В CLI разрешено переопределять имя файла конфигурации по умолчанию.
- Разрешены многострочные теги. Значения атрибутов `true` и `false` обрабатываются как логические (boolean), а не как целочисленные (integer).
- Добавлены тесты.
- Улучшен стиль кода.

### 1.0.4

- **Критическое изменение**. Добавлено логирование на всех этапах построения проекта. Расширения синтаксического анализатора, расширения CLI, серверные части и препроцессоры теперь могут обращаться к `self.logger` и создавать дочерние регистраторы с помощью `self.logger = self.logger.getChild ('newbackend')`.
- Добавлен `pre` бэкенд с `pre` таргетом, который применяет препроцессоры из конфигурации и возвращает проект Foliant, который не требует предварительной обработки.
- `make` сейчас возвращает свой результат, что облегчает вызов его из расширений.

### 1.0.3

- Исправлена критическая проблема: анализ конфигурации не удавался, если любое значение конфигурации содержало нелатинские символы.

### 1.0.2

- В качестве описания пакета используется README.md.

### 1.0.1

- Исправлена критическая ошибка с модулем CLI, вызванная отсутствием определения версии в корневом файле `__init__.py`.

### 1.0.0

- Полное переписывание.